# Tipo de nota: aventura

### Grupo realizador:  [[herois de Ampheil]]

Após a queda de [[Ulder ravenguard]] em [[O portão negro sofre novamente]] [[Ekernon]] acaba assumindo o comando de [[Baldur's gate]] atráves de ordens para Nyssia, após uma reunião em que discutiam o que fazer e como combater [[Lucius]], eis que surgem dois planos em conjunto, o primeiro seria ganhar o apoio de [[Garner]] Pai de Stella vermillion, o segundo foi reunir as tropas de Baldur's para iniciar uma guerra.
Nyssia se apressa indo sozinha para intimidar Garner e acaba que o plano não da certo e ela acaba sendo nocauteada e após isso usada como refem até que o restante do grupo desconfia de sua ausencia e acabam invadindo a igreja do clerigo porém nossos herois não obtiveram vitoria nessa incursão, e para evitar a morte acabam trocando de refem, Nyssia fica livre e Stella se torna a nova prisioneira, seu pai se mostra um fanatico para que esse casamente se torne realidade, ele se justifica dizendo que deseja que sua filha se torne uma mulher extremamente poderosa e para isso ela é obrigada a se casar com um comerciante extremamente poderoso. 
Após um dia de cativeiro, nossa agora noiva e prisioneira acaba por conhecer seu pretendente, e o seduz de modo a convence-lo de que o casamento deveria ocorrer em uma especial data de sua religião, isso deu a ela uma semana de modo a ir planejando uma forma de fuga, escondida ele aproveitava para enviar mensagens para o restante do grupo deixando-os cientes da situação.
Na vespera do casamento Stella é levada a cidade para que possa comprar seu vestido e acessórios para a cerimonia, e durante uma das mensagens ela ficou sabendo que uma grande mancha verde no céu se apróximava de baldur's e que provavelmente seria a mãe do [[parça]], o mais novo amigo do grupo
Coincidentemente era o mesmo dia em que chegaria um pelotão de mais de 20 soldados para se prepararem para interceptar o casamento, nesse mesmo dia tudo aconteceu em torno da torre do mar, os soldados haivam chegado e estavam prestes a atracar, lucius passava pela torre a fim de atracar na cidade baixa e nossos aventureiros estavam em cima da torre
Quando todos estavam felizes e aliviados pela chegada de novos aliados surge do rio um dragão, verde e que sozinho tinha quase que o tamanho da embarcação com uma baforada mortal acaba por engolfar todos naquele barco em uma nuvem de veneno, com o bater de suas asas quebrou madeira, mastro, estrutua, ossos e ceifou 20 vidas, a destruição e gritos duraram apenas 6 segundos, após isso já não era mais possivel encontrar o dragão, um predador implacavel agora estava naquelas aguas a espera para conseguir o que desejava
A fera surge calmamente na embarcação onde Stella se encontrava e após entender toda a situação diz que irá analizar se irá ajuda-la ou não 
Após barganhar com o restante do grupo a criatura decide por salvar Stella e sozinha acaba por dar um fim em lucius e pegar a sua propria recompensa, informações e pedaços da pedra da desova que eram capases de controlar aquele exercito de Slaads que Lucius tanto se orgulhava e assim, Baldur's foi salva por uma criatura que havia jurado destrui-la e agora parte junto de seu filho, Tiandum, mais conhecido como parça

